【豬隊友】何君堯：6個月判刑「濕碎」 和曼德拉對比是「BB仔」

反新界東北發展13名示威者和佔領運動3名學生領袖，日前分別被改判入獄，社民連、香港眾志等組織昨日發起遊行聲援被囚者。警方發言人指，遊行最高峰時有2.2萬人。立法會議員何君堯指，公民抗命者應知道有後果，又指6個月的判刑「濕碎」，若和已故南非總統曼德拉作對比，被囚的抗爭者只是「BB仔」，又批評《紐約時報》指港的司法受北京影響是「指指點點」，將會去信《紐時》編輯部。

反新界東北發展13名示威者和佔領運動3名學生領袖，日前分別被改判入獄，社民連、香港眾志等組織昨日發起遊行聲援被囚者。警方發言人指，遊行最高峰時有2.2萬人。立法會議員何君堯指，公民抗命者應知道有後果，又指6個月的判刑「濕碎」，若和已故南非總統曼德拉作對比，被囚的抗爭者只是「BB仔」，又批評《紐約時報》指港的司法受北京影響是「指指點點」，將會去信《紐時》編輯部。

其他報道：雙向收費首工作日 青嶼幹線入機場方向排長龍 運輸署籲用鐵路

立法會議員何君堯今早出席港台節目回應事件指，公民抗命者應知道有後果，又認為若做了抗命的行為，「不為私利」只是求情的理由，又比喻參與公民抗命者是「做羅賓漢偷人錢」，又指「濟貧是求情的理由」，但不可指「你唔可以告我」。

香港眾志常委周庭出席同一節目時反駁，參與公民抗命的抗爭者願意接受刑責，但問題在於公民抗命者接受刑責，在完成社會服務令後，律政司仍作出刑期覆核。

何君堯又質疑被判監的人是「政治犯」的說法，質疑「接受社會服務令時就不叫做政治犯，要入獄的時候才形容是政治犯？」，何君堯又認為6個月的判刑「濕碎」，他以曼特拉作對比，表示被囚的抗爭者只是「BB仔」，「就算係政治犯都有『大佬』和『細佬』之分」，強調三人是違法分子。何君堯又說，基本法第23條未立法，立法後會有政治勾結罪，才會有政治犯。

對於美國《紐約時報》周四（17日）刊登編輯署名文章，建議諾貝爾和平獎評審委員會提名雙學三子，並形容他們為「香港首批良心犯」，何君堯批評《紐約時報》「指指點點」，何表示會就《紐約時報》稱香港的司法受北京影響去信編輯部，要求《紐約時報》「Show us the evidence. Where is the influence?（給證據，影響在哪？）」。

周庭指，昨日遊行人數是雨傘運動後最多的一次，她指被判入獄的都是曾經參與社會運動的人士，認為市民關注事件，很多人亦因律政司的覆核到期的舉動感到憤怒。周指，遊行示威的對象是政府和律政司，因為多名被判囚的人，早已完成社會服務令，但律政司仍然提出刑期覆核。

2014年9月衝擊政府總部東翼前地案件的刑期覆核聆訊中，上訴庭決定調高3名號召人黃之鋒、周永康及羅冠聰的社會服務令或緩刑原審判刑，分別改判3人即時監禁6個月、7個月、8個月。

你班撚人隊友spin得咁辛苦話佢地唔係政治犯，俾你一句就KO咗

佢個腦係咪未發育

咁佢想香港有幾多個曼德拉？ 有曼德拉唔係好事黎架喎

耶撚都係咁

你su唔sure佢有

何生都認同政府政治打壓

駁唔到
唔使提到曼德拉咁遠。
台灣嘅施明德、陳水扁都坐過。

美麗島雜誌社事件
班友坐左多久?

港豬都唔知

溫室中的公民抗命

嗰陣時, 佢地班友好威架,
又話呢個係鬼, 嗰個係鬼,
又要人除MASK

好啦, 你班友唔戴MASK, 走去公民抗命搶光環
搶到光環, 咪要付出代價囉
no free lunch

聽何xx講野會好頭痛

冇腦，身體有機會會自我替代；有而唔發育先大獲

曼德拉周圍放炸彈喎

曼德拉係咪坐左27年?

何君堯係咪想香港有一日將抗爭升級到炸彈破壞建築物嘅程度

曼德拉又炸法院又炸軍營又炸政府大樓，連電線食水系統乜都爆得喎
好不安